以前地盤工人原來咁起樓

圖中起緊中銀大廈

from 舊時香港 fb

睇相都腳軟

搵命搏

圖中個兩位
一係死左
一係而加幾層樓渣手

所以果陣死咗幾百人

痴線 去做YouTuber都得啦

有冇新聞紙睇

from 舊時香港 fb

淨係睇相 鳩都縮

Rooftopper dream job

完全無安全措施

對比起依家d靚仔為呃like而做

地盤佬拎哂d 錢賭馬叫雞，點會識買樓

一係死左一係住緊公屋

痴線
馬戲團搵佢地得啦

呢張

好叻叻呀你

真漢子

Respect

到底佢點落番去

點上去同點落去都想知

繩都冇條

勁到

用天秤

以前起世貿都係咁

以前仲會沉箱好危險

地盤佬不嬲玩命 有咩會驚

依家咁做第二日冇工開了

所以上一代人咪個個都叫啲細路讀好啲書唔洗做地盤

叉錯一腳都係咁先

腳踏位咁細 一斷byebye

而家咁做可能去唔到第二日了

特種部隊

我相信SDU都唔敢行

影果個都好勁

用直升機影嫁？

當時人命既價值好低賤

依家都係差唔多

睇得出當年做攝影師仲勁

依家都唔顯得高

之前睇過外國都係咁

第二張影果個都勁

點會斷
焊過ga

那些年

呢個位可能頂到 1 T0n～

好似一單工程每一百萬USD會死一個工人..
起中銀死左幾多人

唔係點起 周圍都係搵命搏嫁啦

唔小心暈一暈都係咁先

頭盔帶黎都多餘

好撚癲 差錯一步就死

除左痴撚線之外諗唔到點回應

都已經企最高 駛鬼帶

古代連登仔仔

CLS

建築工人好嘢
影呢 d 相嘅人都好嘢，爬到咁高影相隻手仲咁定，俾我一定驚到震晒

第二張點影

所以點解老一輩成日話啲後生唔捱得

開司

LOL

但有一堆係廢老係度叨光咁屌你呢

以前真係咁，記得90年代政府開始教人做足安全措施，班工人覺得多9餘

無事喎

而家班工程佬同垃圾無異

唔怪得老一輩叫我地後生仔做廢青唔捱得

大風點算?

30年前冇得selfie

借位姐,咁樣起法日日死1-2件啦

隻腳sin一sin都係咁先

搵個特效同真人比

天秤 或者高位咪影到

勁過謝天華

第一張，圓筒形點行，會要一邊拎住重野

屌，正想講

咁都有得借位

有人拍一拍背脊點算

以前好似人工唔高

嗰時幾錢請佢地，搏到咁

鬧人果D都唔係做地盤啦
成班吹水怪

以前OT出雙定三工
仲缺人過而家
低D都請唔到人

痴線 仲要白飯魚

好似聽講過起新機場果陣，什工日薪好似200至300一日，而家呢啲相應該再舊啲，可能100至150？？

白飯魚有膠底

係咩
我聽既版本係玫瑰園計劃之前建築業都係好低迷，係玫瑰園計劃之後先開始興盛同缺人

依家d師傅就係當時既廢青。好撚垃圾

攝影師勁啲

都有一段時間係真空,但短過00年-09年未有十大基建果陣

而家知點解啲做地盤啲老人話班後生廢啦

日日死好多人

帝國大廈都係咁起，上網有圖

帶降落傘好似仲好

放心，高空工作過就知係一定大風，整高壓電塔就係，不過上到去個景超靚

香港隊長黎

開工多樣野玩

諗多左 低下華人人命/人工賤過狗

我公司大老細79入行
宜家好多徒弟徒孫做曬老細
廿幾億楂手

睇到尻縮

隔離屋就係以前做地盤，做到依家有3層地鐵上蓋既樓係手，仔女唔係去外國讀書，都係打份倉務，但做佢仔女起碼以後都唔洗擔憂

依加啲後生真係廢，做足安全措施，姐手姐腳成個女人咁
根本唔啱食呢行飯

好撚恐怖 繩都無條

真係做野好仲點會咁玩

呃like背後都係＄

當年有撚youtube

垃圾狗

左腳踩右腳咁loop
踩上去

宜家啲廢青真係冇撚用唔捱得😂

咁影嗰個呢？

睇到岀曬手汗

畏高既 睇相都腳軟

習慣咗就冇嘢， 20年前入行都係咁做啦。

出現了

幾時都話連登臥虎藏龍

做完嘢係咪跳返落個網度

真心問 有冇建造業巴打解答

點解可以完全無安全措施就開工？
點樣上落地面？

碌個post碌到出手汗

起好咪搭返電梯落去

效率
上面102層嘅帝國大廈只係用咗400幾日就完成

咁一個唔好彩日日死跌人都要追效率？

以前人命唔值錢

真係搵命博

CLS ....條工字鐵成噸重用隻手HOLD.........

以前既Parkour

mirror's edge咁

屌你啦
捱得同危險兩樣嘢都唔識分?

係
人命都唔值錢既

幾十年前嘅政府冇規管

中銀係80尾90年代頭起嘅
其實唔係真係咁耐之前
個時冇規管？

因為捱唔到果d 老野都死鬼晒

唔怪得以前啲人條命唔值錢

應該好多工業意外，死過好多人

佢踏既位係用黎上實右邊條工字鐵，點會斷

兒登真係兒登

香港最初o既職業安全條例係1997年先出現(好似係)

位位 輕功了得

好似美隊喺美國隊長3捉住架直升機咁

其實有冇死過人

以前聽老豆講做緊有個盤有幾個工友跌撚咗落山

=.=你老母

大撚把

冇呀 同六四一樣

點可能無

點解圖中啲人全部都咁黑既

見佢特登外八字腳行，真係要下盤夠穩

這相係比左$工人
特登坐埋一齊映

當時工人大多數來至歐洲同少量原住民

係 我信
果期好多人發跡

係咪要笑

港珠澳大橋都死唔少啦
地鐵炸隧道啲鬼祟野冇公佈出嚟姐

咁特區政府又點呢

廢老：屌你老味！而家啲𡃁仔兩層樓都欖要安全帶，無撚用！想當年呀叔我睇住個工友三十層樓跌落街都未撚驚過！

點解可以咁多負皮
child登係咪真係未見過大蛇柯尿

你係高登咁講正皮好多
其實依家距離高登收皮都好多年
變Child登都係正常

痴鳩線

究竟做人係咪應該覺得自己條命唔值錢
面對生命會好受啲

上一代，邊有咁好有咩安全措施。個個手停口停，得做同唔做，大膽，用心用手藝去做。呢班人先係建立香港真功臣，反而宜加個政府愧對佢地

以前啲呀頭督人口都咪話唔fat fat

個L個都super hero咁款

命懸一線

而家嚴左咁多
冇得咁樣做數了

好多大專仔 港女 中學雞
對個社會了解唔深
又唔係做果行

如果係外國: 好man呀唔似得華人怕死下下都要安全,正一東亞病夫

浮起左幾十噸都推得郁

地盤安全主任呢？？勞工處唔理？？

其實勁在夠膽借力
條鐵側一側就失重心

800萬死一個？三跑幾千億

咪就係

就算依家大地盤都會死2，3件

你老味睇到出手汗，個時應該死唔少

係去到今日，班工人都仍然覺得多9餘

以前地盤係咁，成埋男人之中做得到好撚威，可以當威水史就街

呢個唔係捱唔係既問題
係安全既問題

咩年代個時

依家過2米唔用已經要拉要鎖

話cls就睇怕你未做過地盤

可能好早已經有幾層樓揸喺手
可惜壽終正寢

事實係而加個代係無以前咁砌得，唔係指性命安全個方面

禮頓1米8都唔得啦

人工如何 要搵命博

仆你個街仲要係著白飯魚
一落雨跣到仆街

人命值錢左
你可以同廢老講 你個時條命唔值錢

元祖 rooftopper

無錯而加死左人賠得好撚金，之後就比班道德撚煲大

屌你滷味！而家都仲係咁起樓架啦，使撚綁安全帶咩強哥！啊啊啊啊！！！

痴撚線如果手汗大少少都出事

Parkour

唔係咁起點起，而家都係咁呀
你入過地盤咩

其實死左幾多人

我老豆都係咁。又細到大見到佢做地盤好辛苦又無錢，所以都想讀好書。
但家下就話錢多叫班後生去做。

人地命都唔要 鬼理以後

好撚癲，勁過成龍十倍

鬼佬d高樓大廈係咪都係咁起？

沒事兒 沒事兒

所以點解老一輩咁無安全意識，個個趕住去投胎咁。

大把工買得到樓啦

條鐵另一邊有鐵梯上落

下面有安全網，但都唔係百份百

因為冇練過

以前d師傅真係搵命博，絕冇揸流攤，而家就一個做，兩個睇，三個傾閒偈，工程有咩辦法唔超支。

今時今日香港既繁榮，可能有一半都要多謝以前d地盤工人，真係揾命搏，無佢地都唔會有咁多基建同高樓大廈

哇屌你，單手咁撚大力
起重機都唔使
依加啲地盤佬唔捱得

唔怕死其實唔難

每日返工都唔知放唔放到工
btw

一定好過而家

以前起碼有得搏
搏完買得起樓養到家
依家已經冇啦

其實唔難

其實啲相點影

如果要我係上面行行企企影張相我都勉強可以，但係要做野真係想像唔到
大佬，郁多少少都唔敢，仲要發力/用機器，痴線架咩

D相點影？

睇圖都腳軟

好明顯依啲咁高危既工作人工唔會低
唔好咁幼稚啦

斷就唔會既，個個位可以頂到成條工字再加埋其實loading都冇事

利申：工程撚

屌你老母 呢d先係真男人
個d乜撚極限運動 成個on9 係天台跳黎跳去 以為自己好型的垃圾 睇下啦

咁其實長城點起

以前一日跌死幾多個

笑撚死 比幾錢你肯做？

咁你博唔博

我私人出10萬你做一日,唔死既話,收工現金畀你

但要份保險,BENE落我名
DEAL?

禮頓乜都很就真

想問入職前係咪要剪左條腎上腺

匿係鍵盤後面話唔難

第一代rooftopper

Deal
做一年夠首期

大把人做ptgf都係咁

唔難 唔怕死就得

人工島我記得6萬蚊一個大陸仔
死左5個大陸仔

係咪監躉黎架，爛命一條先會做囉

真男人

而家好多人大驚小怪既野
對佢地黎講只係日常

冇人質疑係假相？

真正既藝高人膽大

睇到我出晒手汗

個個都係咁做Job 佢地就唔想做架啦。個個都係咁做咁普通。
佢點刷view 刷like.

睇維基唔見話起個時有死人

呢堆相似係起最高個尖個時影

如果失手唔係跌幾十層 只係幾層

因為上窄下闊

冇人質疑你係弱智？

之前聽恐怖在線有觀眾打上去講
當時有好多偷渡落嚟嘅黑工做地盤
所以萬一佢地出咗事多數都係就咁用瀝青埋咗條屍扮睇唔到就算 畀人知請黑工嘅話啲高層會好大鑊
所以嗰時有好多人死但唔會有人知 更何況我地依一代

死唔去既d黑心老細就會係出糧前叫入境署黎捉黑工
捉到佢地既話糧都唔洗出 當做義工
走鬼果陣跳落黎分分鐘都死幾件

我諱高

睇圖都都覺得驚

真正香港人係呢班，唔係而家班垃圾90，00後

渣ga

其實佢係度做緊咩, 徒手將右手渣住個條鐵駁落佢企緊個條鐵柱上面?

依家

一個係廉價勞工 一個有名有利 比你都識揀

真正挨過既唔會去diu人呢d野，因爲已經唔會想想象當年點挨得過

勁過通臂猿猴謝天華

今次廢中贏晒

後生果d真係駁唔到

廢佬：呢班𡃁仔廢撚到，又唔捱得，又纜住條死人纜！當年呀叔我......

繩
自膠

成日覺得好易冼腳

真係地盤之猛鳩

諗多咗。做labour點樣幾層樓揸手？
抺玻璃窗夠危險，佢哋又係好高人工？

原來謝天華單手爬山唔係亂拍
根本係而家啲人太廢

痴線⋯⋯

利害過極限運動

無論咩行業都好，上一代啲香港人都好撚勁

上一代有幾勁有撚用咩
一講到政治立場, 就個幫政府 幫中共, 屌鳩示威者搞搞震

佢地以前既貢獻, 的確令到香港快速發展
但佢地家陣既立場, 又令到香港衰落

關唔關個時黑工多 死咁一兩個冇人知

你咁叻咪企出來鬧共產黨囉
點解電視唔見你? 定只係識得坐喺屋企做鍵盤戰士?

咁撚癲既

唔好意思，真係無你咁捱得

有無人屋企人真係做過可以講下點上同落CLS

唔怪得以前起樓死咁多工人

Respect!

youtube連黑白片都有
個陣應該已經有youtube好耐

你咪撚on9啦
以前三行最撚多人工
以前邊有咁多雞
最多賭錢，比晒錢返鄉下
移民都有
呢啲果時差唔多幾百蚊日

我發覺你真係無腦
機場會展 要人 成千蚊日
亦唔係最貴人工
以前一個製衣一個三行最撚多人做
同埋洋行
因為全部流水落黎 唔洗經驗

攝影師都不得了

on9 搵命博同有冇揸流攤有咩關係 你覺得以前搵仲博去賺錢養仔女好撚威威？

睇相都好撚驚

樓上一班老屎忽講到自己好似就係相中人咁撚樣，咩依家啲人廢點點點。安全意識落後都可以用黎打飛機

可以話我怕死 但唔可以話唔捱得
兩樣野

獨步單方
個撚個都武林高手

respect

就算佢真係夠膽企出黎鬧共產黨，都唔見得對香港有任何實際貢獻，何況佢連呢樣都做唔到，只係識對住電腦吠兩句嘅垃圾狗

真係要叫聲大佬 真係搵命博

我阿爺就係咁跌死

同意, 根本唔係一件值得吹捧既事

如果危險就值得吹捧, 咁不如去吹捧 秦始皇 興建萬里長城果班工人啦
日日死人

依家立法會扮吓打交拉吓布已可成為你地偶像，又真係唔同嘅

舊時冇乜cctv又咁落後
會唔會有一兩個跌死既
班大批怕賠到破產 夾計收埋佢

依家班後生仲on9，做鍵盤戰士屌吓大陸就打晒飛機當自己係人民英雄

返屋企做功課啦柒頭

好似你咁廢咪會一日死十個
你估個個都似你咁咩

英國佬唔當香港人係人 屌你老母

好勁

個個都spidey,......

屌你老母
討論下洗唔洗人身攻擊阿
1992年開始起新機場阿
自己睇下果陣什工果陣幾錢喇柒頭

可唔可以拎個千幾億 換走香港既大陸蝗
個島可以唔要

你講真定講假

你估係紅衛兵當兵光榮唔收錢咩on99

講錯唔係紅衛兵

cls

唔為錢唔通為興趣咩on99

都好撚恐怖，爬返過另一邊嗰陣一叉錯腳就

我為你感到高興
因為你睇落唔需要為錢而疲於奔命

80年代何豔娟

9唔搭8 問多次 比幾錢你肯做？
1M PER HR 敢唔敢?

真心

唔係咁點樣高人工
以前係地盤佬都買到樓嘅年代

窮起上黎有咩唔得呀你老尾
你啲溫室小花死撚開啲啦

遠既唔講,講近既,我做過係D屋苑外牆個棚架做外牆維修,
D老師傅咩住條安全帶係身做樣架咋,唔會扣係個棚架道架,講緊十幾樓喎,
姐係係地上望上去見到果D帆布遮住既棚架喎,心諗個棚一有咩事,
叫定車黎收屍都得啦

一定有啦

以前洗鬼賠

地盤都一樣，同埋無人會扣落d竹到，一跌照斷無用的。你見到個d外牆維修用既應該好大面積既棚？唔係個種for一個單位用個d。一般個種棚企既地方都有至小兩層棚，跌一層下面都仲有承住。當然on9到向外跌既唔係無，但出得棚做野都唔會做喱d柒野

揸機影果個都好勁……雙手要揸機，冇得扶着……

勁過戰鬥民族多多聲

濕鳩design玩鳩死人咩

respect!

連登仔: 其實唔難

當然就冇咁高 80年代個個工人都大師傅 我阿爺真係唔好彩啦

放心，全部白鬼

你問信份Gov文件囉
點解咁肯定,我老豆同阿叔都做過
1日1叉野
係得你自己堅持話果時人工唔高

咁高風大 唔係應該企都企唔穩？

以前啲人完全唔驚死咁好撚癲

以前起樓就成日死人
依家就一單都嫌多

我諗係以前既人捱過窮，知道窮既可怕
心入面對窮既恐懼超越左對高既恐懼
所以咪會有人上去做

明明做足安全措施係進步左
點解要跟佢揾命博

今次真係想講其實唔難都講唔出口

睇舊時美國紐約起樓D相都係咁

有黑白片就代表個時有？ 有無睇過YouTube 第一條片係咩色

一睇完就腳軟...
係我自己問題定係以前地盤佬太誇張？

Ball of steel

大風小小都死啦

果d係死廢老 以前係冇資源所以冇辦法 依家d人注重安全 會做好曬措施 有咩好比？聰明人係唔會因爲一時意氣而令自己陷入危險 咪由得佢地講 呢個係人命黎 你估講笑啊？愈捱得既人通常愈短命

你最尾咪又係認咗自己唔捱得

果時無法例保障工人
90年代先有

第一張仲完圓既，睇完都手心出汗

屌喇媽 撞一撞整死個手足真係內疚一生

個個都 玩緊極限運動⋯

屌喇媽閪 人命只係值呢幾橦閪野

叻喇 你最撚捱得

呢張相睇落好似啲雀仔喺電線上面排排企

係喇係喇
人地十幾廿年個個月做既統計資料係錯既
得你係到鳩up係岩既
真係好撚笑

修橋補路冇屍骸

起好棟樓就有樓梯行返落去

話冇死過你都唔信啦 以前d人命根本唔值錢

直必腸

慘得過我唔捱得但我三層樓係手加身體健康咩
好心你啲死廢鳩公屋仔就咪吹奏埋啲低下賤種階層啦

咁既工作環保, 頂安全帽既作用係咩

畀人睇

近期的，現實係
個工友剩係著救生衣
冇戴安全帶就咁爬上去
因為好kick手kick腳
臨上去前可能要飲酒壯膽

一隻手拎起條鐵

唔小心撞一撞到個頭，企唔穩就直落，戴頭盔都仲有用既

痴撚線見到都驚

假相

回魂夜

Respect respect

個個都唔信就講多少少啦，其實而家都會係一啲小型建築公司發現以上行為。但20年前冇安全主任嘅年代仲有，個時開士機同天秤可以偷雞坐人。

天面工作完真係會坐喺樓邊食飯，因為懶唔想返落地，仲未有降傘式安全帶嘅時候知道腰式都係廢，所以冇人用。

你哋唔做嘅嘢唔好以為冇人敢先得㗎，成班井底之蛙。

起青馬時3000一日，而家幾多？

有時候係行規，好似做水喉要執屎、做棚要試膽、釘板要渴、泥水要擔，當然而家進步咗待遇亦都好咗了。

讀完幼稚園未

睇到手汗都出埋

咁巴打，當時嘅人死率高唔高？

做野搵命搏同捱得辛苦兩樣野黎

以前d 人可能覺得反正窮不如博一鋪
冇飯開慘過死

有時唔係怕唔怕高既問題
如果咁岩果日狀態唔好/一時分心
又無安全措施就898

但係錯咗，父幹有樓收租先係王道

宜家分分鐘有一半都係奶共
有乜好讚賞

on9少陣 自己check下YouTube幾時成立啦天才

啱呀，依家只要口講反共，咩都唔洗做已有光環，時代真係「進步」咗

冇「是咁的」，零分重作啦廢柴

對以前的工人來講，真是濕濕碎

阿公以前做地盤，佢話做外牆或者高空工作，一條麻繩綁住就出去做，其他工友都無咩點跟

利申：廿年前做到退休都身體健康，無出過意外

果個年代全世界要起高樓都喺咁

博

瀝青識抽乾水份？之前水泥封屍案 條屍腐爛發酵 舊水泥爆開wor

全部人都用現今個標準去量度幾廿年前既標準

又唔見啲人屌十幾年前後座唔戴安全帶既乘客

可能用tower crane吊上/落?

做棚要試膽你咪講笑
唔撚著安全帶遞竹你都無資格

其實而家都有啲係咁，地盤有啲位冇得綁安全繩
聽過判頭話有啲騎呢位係人肉拉住

問過屋企大王，佢話條圓桶好粗的，加埋會啜地的鞋底其實無乜嘢,。

而家啲高危位其實人工都好高
好似香港最大隧道鑽挖機個間
請好多南亞人士，全部唔識死
望一望人工全部月薪5萬起

繼續關注逃犯條例

你有畏高 基本有冇條繩都會驚

On9 ... 咩年代呀...
唔安全 用條命起樓咁白痴既就係獅子山精神?

你一定認為食兩支煙壞過食一支

秦始皇時代 一定最有獅子山精神
成班工人唔要命興建 萬里長城

而家真係好多認真撚

依家啲00後spider man頂火車都嘩嘩聲真係得啖笑

呢條睇落都914UB 得一噸就仆死

望落似童工wor

咁既情況戴安全帽有咩用

咩社會咪培養咩一代囉

話係假相？

岩呀你估怪獸家長假架！

佢地好多都票投民建聯，賣港就有佢份

如果老嗰代有手機玩、衣食無憂
我就唔信同而家啲後生仔有咩分別啦
係到踩黎踩去
咪又係社會因素主導

所以兩代無得比較，人比人都比死人

中合彩都唔難 估中6個字就得

透過 HKG 分享一則貼文：80年代，興建中的香港中銀大廈

你係高登個樓主定係抄post?

成龍拍電影都一樣

無特技親身上陣

就算有替身個替身一樣用生命換取金錢

嘩 左邊個張佢行條管係圓? 平都未必敢行啦...

我睇舊時香港fb

無上高登好耐

唔係不嬲都係咁架咩
利申做緊地盤[url][/url]

長江7號
周星馳都係差唔多

擺明tower crane吊住 佢扶住較位啦
不過唔明點解唔綁條繩

好憎紅架 而家d安全佬實搞

睇下d公園
我細個果陣都仲有兩米幾三米滑梯一滑落黎屎忽著火
而家全部矮到不得了
見到親戚對佢地班仔女，仆親都鬼殺咁嘈幾乎要call白車
不過又講真，班廢老話後生唔捱得嘅話
咁佢d仔女要跟佢以前咁樣無安全措施上去起樓你估佢地會唔會話後生仔唔捱得